\documentclass{article}
\author{Quintero Rubio Martin}

\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=1cm,bottom=1.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{multicol}
%\usepackage{times}
\usepackage{graphicx}                 %incluir imagenes
%\graphicspath{.imgs/}
\usepackage{pdfpages}                 %incluir pdfs
\usepackage{color}
\usepackage{minted}

\newmintedfile[myC]{c}{
  linenos,
  numbersep=5pt,
  gobble=0,
  frame=lines,
  framesep=2mm,
}

% para codigo python
\newmintedfile[myPython]{python}{
  linenos,
  numbersep=5pt,
  gobble=0,
  frame=lines,
  framesep=2mm
}

%Para las salidas a Consola
\newmintedfile[myRun]{text}{
    linenos,
    numbersep=5pt,
    gobble=0,
    frame=lines,
    framesep=2mm
}
%%   Documento                     % 

\begin{document}

\includepdf[pages=1-1]{./pdfs/portada.pdf}

\tableofcontents   %indice
\newpage

{\Large
  \textbf{Algoritmos de Ordenamiento parte  3.}\\
  {\color{brown}
    \rule{200mm}{0.4mm}
  }
}

\section{Objetivo}
El estudiante conocerá e identificará  la estructura de los algoritmos de ordenamiento \textit{CountingSort} y \textit{RadixSort}. al final de la práctica el estudiante habrá implementado los algoritmos en algún lenguaje de programación.

\section{Actividades.}
\begin{itemize}
\item
  \textbf{Actividad 1.}\\
  Utilizar el algoritmo y procedimiento de \textit{CountingSort} para ordenar 3 secuencias.
\item
\textbf{Actividad 2.}\\
  Agregar al algoritmo de \textit{CountingSort} para obtener el valor de $k$ variable que contiene el rango de valores de los elementos de la lista a ordenar.
\item
\textbf{Actividad 3.}\\
    Ordenar una Lista de forma ascendente y descendente.
    \item
    \textbf{Actividad 4.}\\
    Ordenar una lista en orden inverso de ser posible.
    \item
    \textbf{Actividad 5.}\\
    \begin{enumerate}
        \item
        Hacer los cambios necesarios al código de la implementación de \textit{RadixSort} para que haga un ordenamiento basado en los valores de ASCII. 
        \item
        Realizar un programa que ordene secuencias de numeros de 1 a 3 digitos utilizando \textit{RadixSort} que a la vez utilice \textit{CountingSort}.
    \end{enumerate}
\end{itemize}


\section{ Desarrollo}
El desarrollo de las actividades fue el siguiente.
\subsection{Actividad 1.}
Con el procedimiento dado en clase del pseudocódigo para el Algoritmo \textit{CountingSort} se elaboró un programa que que ordena las secuencia vista en clase, una propuesta por nosotros y la siguiente. $[0,1,10,0,20,83,8,82,8,6,2,4,5,6,5]$.


{
  \myPython[label=QuickSort.py]{./src/CountingSort.py}
}

{
    \myRun[label=Corrida del programa]{./run/corrida1.txt}
}




\subsection{Actividad 2.}
Una vez realiado el programa, agregar un procedimiento para obetener el valor de $k$ para saber el rango de valores de los elementos de la lista a ordenar.

{
    \myPython[label=Procedimiento para obtener k,]{./src/valorMaximo.py}
}



\subsection{Actividad 3.}
Contestar las siguientes preguntas e implementar donde se pida.
\begin{enumerate}
    \item ¿La lista se ordena en orden ascendente o descendente?\\
    La lista se ordena de manera ascendente.
    \item   ¿Por qué?\\
    Esto es debido a que comenzamos a vaciar los valores apartir del elemento mayor y colocondolo desde el extremo derecho del arreglo.
\end{enumerate}

\subsection{Actividad 4.}
\begin{enumerate}
    \item ¿Es posible ordenar la lista en orden inverso?\\
    Si es posible ordenarla en orden inverso. 
    \item Sí es posible. ¿Cómo modificaría el programa?. Argumente su respuesta.\\
    La modificación que debería de hacerse, consiste en comenzar a eliminar la dispersión de manera inversa. Es decir, a partir del último elemento.
    {
        \myPython[label=Función que ordena de manera inversa]{./src/funcionInversa.py}
    }
    {
        \myRun[label=Corrida del Programa]{./run/funcionInversa.txt}
    }
    
    Este método logra el objetivo modificando el algoritmo. aunque gracias a las funciones que ya trae python. puede cambiarse al orden inverso.
    
    {
        \myPython[label=Usando Función de Python]{./src/reverse.py}
    }
\end{enumerate}


\subsection{Actividad 5.}

\subsubsection{Parte 1.}
Se pide probar el código que a continuación se presenta con la secuencia $$ \{ X17FS6,PL4ZQ2,JI8FR9,XL8FQ6,PY2ZR5,KV7WS9,JL2ZV3,K14WR2 \} $$
Y mostrar al impresion correspondiete para mostrar las listas preordenadas.
{
    \myPython[label=RadixSort proporcionado]{./src/RadixSort.py}
}

{
    \myRun[label=Ordenamiento de las listas en el i-esimo cacrácter]{./run/RadixSort.txt}
}

\subsubsection{Parte 2.}
Realizar un programa que ordene secuencias de numeros de $1$ a $3$ dígitos utilizando \textit{RadixSort} y que este a su vez utilice \textit{CountingSort}.

{
    \myPython[label=RadixSort que ordena numeros de 3 dígitos]{./src/RadixSort2.py}
}

{
    \myRun[label=Funcionamiento RadixSort para numeros de 3 dígitos]{./run/RadixSort2.txt}
}


\section{Conclusiones}

\subsection{Márquez Zetina Laura Verónica}
Atravez de esta práctica pude comprender el funcionamiento de \textit{RadixSort} y \textit{CountingSort} ya que con la ayuda de los algoritmos tanto de la práctica, asi como los del salón de clases, pude implementarlos ahora al código y así entender mejor como operaban cada uno.
\subsection{Quintero Rubio Martin}
Pudimos Probar el funcionamiento del Algoritmo de \textit{CountingSort} a profundidad, y más aun hacerlo colaborar con otro algoritmo de ordenamiento \textit{RadixSort} lo que nos da una idea de lo que podemos hace con las herramientas y habilidades que vamos acumulando.







\section{Bibiliografia}
\begin{itemize}
\item
  Xavier Franch Gutiérrez.\\
  \textit{Estructuras de Dátos, especificación diseño e implementación}\\
  México\\
  ALFAOMEGA grupo éditor, S.A. de C.V. 2002
\end{itemize}


\end{document}

